{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026425",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "솔치재"
    },
    "text": "ソルチジェ (솔치재)\\n\n慶尚北道 > 青松郡\\n\n慶尚北道青松郡の安徳面歌里と巴川面新興里を結ぶ峠であるソルチジェについて多様な情報があります。 慶尚北道青松郡に位置するこの峠は標高が高く傾斜が急だという特徴を持っています。 また、現在17番群島がここを通過するという情報も提供されます。 『朝鮮支持資料』にはソルチジェ周辺を\"ソンヒョン\"と記録しています。 例えば、ソルチジェをソンヒョンとも呼んだかもしれないという仮説を提示します。 また、「ソルティジェ」という名称も一緒に記録されていますが、これは韓国語でソルティ(峠)という意味です。 でも、県北面の場合はハノレ里とジョンヒョンという名称が使われています。 ソッティという表現が使われたことから、ソルチジェをここでは「ソッティ」と呼んだと考えられます。 「(~てぃ)」という単語は韓国語で峠を意味する単語です。 過去の地図には歌山と青雲駅の間に右舷という名称が記録されていますが、\"険しい\"という注釈がついています。 これにより、右舷が現在のソルチ材を示したものと推定されます。 このようにウヒョン、ソンヒョン、ジョンヒョンという名称はすべて韓国語の\"ソ\"という単語と関連があると言えます。 つまり、ソルチジェと関連した名称はソルという単語とその発音から始まったと言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "ソルチジェはどこに位置していますか？",
            "answer": "ソルチジェは慶尚北道青松郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ソルチジェの特徴は何ですか？",
            "answer": "ソルチジェは標高が高く傾斜が急な峠です。"
        },
        {
            "question": "何番群島がソルチジェを通過していますか？",
            "answer": "現在、17番群島がソルチジェを通過しています。"
        },
        {
            "question": "ソルチジェの別名は何ですか？",
            "answer": "ソルチジェの別名は「ソンヒョン」「ソルティジェ」です。"
        },
        {
            "question": "ソルティジェとは何を意味しますか？",
            "answer": "ソルティジェは韓国語で「峠」という意味です。"
        },
        {
            "question": "県北面ではソルチジェをどのように呼んでいますか？",
            "answer": "県北面では「ハノレ里」と「ジョンヒョン」という名称を使っています。"
        },
        {
            "question": "ソルチジェの他に関連した名称はありますか？",
            "answer": "ソルチジェの他に関連した名称として「ウヒョン」というものがあります。"
        },
        {
            "question": "ソルチジェの歴史的な名称の変遷について教えてください。",
            "answer": "過去の地図ではソルチジェの前身とされる名称として「右舷」というものが記録されています。"
        },
        {
            "question": "ソルチジェには山岳の注釈がありますか？",
            "answer": "はい、過去の地図にはソルチジェの注釈として「険しい」という言葉が使われています。"
        },
        {
            "question": "ソルチジェの名称の由来は何ですか？",
            "answer": "ソルチジェの名称の由来は韓国語の「ソル」という単語とその発音から始まったと言われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 416,
        "QA": 366
    }
}